---
title: quote
tags:
cover: ../../../../images/bg.jpg
katex: true
hidden: true
abbrlink: 6b71cbf4
date: 2021-08-31 23:58:11
---
# 《平凡的世界》--*路遥*

* 我越发向往那些我未曾经历的苦难，特别是祖辈人的那个年代，我越发向往广袤的地区，特别是沙漠和草原。我想让我受着苦难，心却在飘扬，为了那孤独，为了那片清澄的星空，我心中澎湃。要登上西部的高山去看那璀璨星辰。

# 《Blue Mars》--*kim stanley robinson*

 * “某种事物代表另一种事物”，这个词源于拉丁语的 *symbolum* ，而该拉丁语又是从希腊语衍生出来的， 那个希腊语的含义则是“丢在一起”。
 * 时日久远后，回忆都是如此，暗处乍现的光，无端出现，几乎毫无意义，然而有时却让人隐隐作痛。
 * 这个世界上只有少数幸运儿能找到知心伴侣--需要太大的福分才能遇见，而且还要有能分辨的慧根，以及追求的勇气，只有极少数人能三项齐备，顺利结成连理，其他人只能凑合。
 * 重视自由的人必须做出必要的努力去维护它。
 * 科学是另一种形式的政治
 * 这才是人生的真谛，宇宙的目的：纯然的喜悦，浑然忘我，心思完全随风而变。--佐儿
 * 面对痛苦，冒着生命危险，让感官彻底解放。
 * 这就像彩虹一样，若没有一个观察者在与含雨珠云层的反射光成 $23^{\circ} $角处，便没有彩虹。整个宇宙也是如此，我们的精神站在与宇宙成$23^{\circ}$角处，在光线与视网膜接触时，便会产生若干新的事物，在岩石与心灵接触时，也会产生若干空间。没有心灵就没有固有的价值。

